{
    "question": "Benda bermassa 10 kg di atas bidang datar licin dipengaruhi gaya 40 N membentuk sudut 60 derajat terhadap horizontal,jika g= 10 m/s^2.tentukan perpindahan benda setelah gaya bekerja 60 \u00a0sekon",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "karena permukaannya licin, maka fg (gaya gesek) = 0<br>cari\u00a0\u03a3 F = m.a<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0F + w cos 30 = m .a \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0w = m .g<br>\u00a0 \u00a0 \u00a040 + (10.10.1/2\u221a3) = 10.a<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 40 + 50\u221a3 = 10.a<br>\u00a0\u221a3 = 1,73<br>40 + 50 (1,73) = 10a<br>40 + 86,5 = 10a<br>126,5 = 10 a<br>a = 126,5 /10<br>\u00a0 \u00a0= 12,65 m/s\u00b2<br>mudah2an benar -_-",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebuah-tali-dengan-panjang-08-m-dapat-mengerjakan-gaya-sebesar-4-345",
            "question": "sebuah tali dengan panjang 0,8 m dapat mengerjakan gaya sebesar 4 N tanpa putus. tali itu digunakan untuk mengayunkan suatu benda bermassa 0,5 kg dalam suaru lingkaran horizontal. tentukan periode minimum agar benda dapat diayun tanpa menyebabkan tali putus.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "F= 4 N<br>r= 0,8m<br>m= 0,5 kg<br><br>T=F=mv^2/r<br>v^2 = F . r/m<br>v^2 = 4 . 8/5 =32/5 = 6,4<br><br>v= omega . r<br>v^2= omega^2 . r^2<br>6,4 = omega^2 . 0,8^2<br>omega^2= 6,4/0,64<br>omega^2 = 10<br>omega =\u221a10<br><br>omega= 2 phi /T<br>T= 2 phi / omega<br>T = 2 phi/ \u221a10<br><br>(maaf kalo salah, mata ane udah tinggal 5 watt)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-jari-jari-girasi-cakram-pejal-yang-memiliki-jari-jari-r-852",
            "question": "Tentukan jari-jari girasi cakram pejal yang memiliki jari-jari R bila sumbu berada pada tepi cakram!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "girasi itu apa?<br>dan R itu nama atau jari jari(r)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-siswa-memiliki-massa-60-kg-jika-percepatan-gravitasi-bum-135",
            "question": "seorang siswa memiliki massa 60 kg, jika percepatan gravitasi bumi 10 m/s\u00b2, dan percepatan bulan 5,6 m/s\u00b2. htung berat siswa tsb di bumi dan di bulan? jelaskan dengan diket, tanya, dan jawab. trim's",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "diket:<br>m = 60 Kg<br>g bumi = 10 m/s\u00b2<br>g bulan= 5,6 m/s\u00b2<br><br>tanya :<br>W\u00a0bumi ...?<br>W bulan...?<br><br>jawab :<br>\u00a0W\u00a0bumi = m . g bumi<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 60 Kg . 10 m/s\u00b2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 600 kg.m/s\u00b2 atau 600 Newton<br><br>W\u00a0bulan = m. g bulan<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 60 kg. 5,6 m/s\u00b2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 336,0 kg.m/s\u00b2 atau 336 Newton",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-kumparan-ketika-dihubungkan-dengan-sumber-arus-searah-150v-824",
            "question": "Sebuah kumparan ketika dihubungkan dengan sumber arus searah 150v mengalir arus 5 A. sedangkan ketika dihubungkan dengan sumber arus bolak balik juga 150v, mengalir arus 3 A. Reaktansi kumparan sebesar... Ohm    mohon bantuannya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "R1 = V/l = 150 / 5 = 30<br>R2 = V/l = 150 / 3 = 50<br>R total = R1 + R2 = 30 + 50 = 80<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>R total = R1 + R2 = 30 + 50 = 80</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "penjelasan-tentang-momen-inersia-berbagai-benda-tegar-homogen-706",
            "question": "Penjelasan tentang momen inersia berbagai benda tegar homogen",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Benda tegar tersusun dari banyak partikel yang tersebar di seluruh \nbagian benda. Momen inersia suatu benda tegar merupakan jumlah semua \nmomen inersia masing-masing partikel penyusun benda tegar.<br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Benda tegar tersusun dari banyak partikel yang tersebar di seluruh \nbagian benda. Momen inersia suatu benda tegar merupakan jumlah semua \nmomen inersia masing-masing partikel penyusun benda tegar.<br></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-kelajuan-sebuah-elektron-yang-memiliki-massa-tiga-kali-m-371",
            "question": "Tentukan kelajuan sebuah elektron yang memiliki massa tiga kali massa diamnya!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "M=3M\u2080<br><br>M=M\u2080/[tex] \\sqrt{1 - V^2/C^2} [/tex]<br>3M\u2080=M\u2080/[tex] \\sqrt{1 - V^2/C^2} [/tex]<br>[tex] \\sqrt{1 - V^2/C^2} [/tex]=1/3<br>1 - V\u00b2/C\u00b2\u00a0= 1/9<br>9/9\u00a0- 1/9 = V\u00b2/C\u00b2<br>8/9C\u00b2 = V\u00b2<br>V = 2[tex] \\sqrt{2} [/tex]/3C",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seutas-kawat-sepanjang-10-m-dengan-luas-penampangnya-01-cm2-dib-512",
            "question": "seutas kawat sepanjang 10 m dengan luas penampangnya 0,1 cm\u00b2 diberi beban 100 kg sehingga panjangnya bertambah 13mm. modulus elastisitasnya adalah....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "modulus elastis = tegangan : regangan<br>= 100000000 : 0,00013<br>769230770000 n/m^2",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Elastisitas dan gerak harmonis<br>Dik l0 = 10 m<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0A\u00a0= 0,1 cm^2 = 0,0001 m^2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 m = 100 kg\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0\u0394l = 13 mm = 0,013 m<br>Dit\u00a0\u2208 ?<br>jawab.<br><br>F = m.g<br>\u00a0 \u00a0= 100 . 10<br>\u00a0 \u00a0= 1000 N<br><br>E = F.l0\u00a0/ A.\u00a0\u0394l<br>\u00a0 \u00a0= 1000. 10 / 0,0001 . 0,013<br>\u00a0 \u00a0= 10.000 / 13x10^-7\u00a0<br>\u00a0 \u00a0= 13x10^11 Pa\u00a0\u00a0<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pemanas-air-dengan-spesifikasi-200-watt-digunakan-untuk-memanaska-817",
            "question": "Pemanas air dengan spesifikasi 200 watt digunakan untuk memanaskan air bersuhu 30 C sebanyak 0,5 kg. kalor jenis air 4200 J//kg C. Berapa lama waktu yang diperlukan hingga air mencapai suhu 10 C?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Q= M.C.\u0394t<br>m.c<u></u>/ Q=\u00a0\u0394t<br>0.5x4200/20 =105 menit",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-penyelam-mampu-berada-pada-kedalaman-40-m-di-bawah-permuk-504",
            "question": "Seorang penyelam mampu berada pada kedalaman 40 m di bawah permukaan laut. Jikamassa jenis air laut 1,2 g/cm3 dan percepatan gravitasi 10 m/s\u00b2, maka hitunglah besar tekanan hidrostatis yang dialami penyelam!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "rho= 1,2 g/cm\u00b3=1,2\u00d7(10^-3/10^-6)=1,2\u00d710^3=1200<br>Ph=rho\u00d7g\u00d7h=1200\u00d710\u00d740=480000 N/m\u00b2",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-roda-pejal-massanya-45-kg-dengan-jari-jari-15-m-berada-p-988",
            "question": "sebuah roda pejal massanya 4,5 kg dengan jari-jari 1,5 m berada pada lantai kasar melalui sumbunya roda tersebut ditarik dengan gaya 20N, sehingga roda menggelinding pada arah mendatar pada saat 15s tentukan energi kinetik totalnya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "900 kah jawabnnya ???",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "energi kinetik total dari sebuah roda pejal yaitu 900",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}